Elizabeth had zich aanvankelijk nogal afgevraagd dat Charlotte niet zou moeten kiezen de eetzaal voor gemeenschappelijk gebruik; het was een beter formaat kamer, en had een aangenamer aspect; maar ze zag al snel dat haar vriend een uitmuntend had reden voor wat ze deed, want meneer Collins zou dat ongetwijfeld geweest zijn veel minder in zijn eigen appartement, als ze in één even levendig waren geweest; en ze gaf Charlotte de eer voor de afspraak.
